<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="substance_addiction_video_titles">
        <item>"This Is What Happens to Your Brain on Opioids | Short Film Showcase"</item>
        <item>"Mechanism of Drug Addiction in the Brain, Animation."</item>
        <item>"Madde Bağımlılığı Nedir? Zararları Nelerdir?"</item>
        <item>"Uyarıcı ve Uyuşturucu Maddeler Hakkında Bilgiler"</item>
        <item>"Bağımlılık - Kurzgesagt"</item>
        <item>"Bağımlılık ve Beyin - Çocuklar İçin"</item>
        <item>"Bağımlılık Beyni Nasıl Değiştirir?"</item>
        <item>"Madde bağımlılığı nasıl tedavi edilmeli?"</item>
        <item>"Sınava dopingle hazırlananlar: Gençlerde madde bağımlılığı tehlikesi"</item>
        <item>"Madde Bağımlılarının Aileleri Ne Yapmalı? | Prof. Dr. Kültegin Ögel"</item>
        <item>"Madde Nasıl Teklif Edilir? Uzak Durmak İçin Ne Yapılabilir?"</item>
        <item>"Madde Kullanımı Tedavisi"</item>
        <item>"Bağımlılığa Ne Sebep Olur ve Tedavisi Neden Çok Zordur? - Judy Grisel"</item>

    </string-array>
    <string-array name="substance_addiction_video_ids">
        <item>"NDVV_M__CSI"</item>
        <item>"NxHNxmJv2bQ"</item>
        <item>"145s3NCuLxc"</item>
        <item>"s6FKGMBQ9pA"</item>
        <item>"tdJAQZxJ6vY"</item>
        <item>"s0bqT_hxMwI"</item>
        <item>"iXid3U-2WWk"</item>
        <item>"9a7TvHWrk6c"</item>
        <item>"M4ZBsM_a6pA"</item>
        <item>"J9I3P_cTqOU"</item>
        <item>"Ww5EdFDAB6w"</item>
        <item>"aTS5OW85Og4"</item>
        <item>"hBC7i-vHWsU"</item>

    </string-array>
    <string-array name="substance_addiction_video_descriptions">
        <item>
            "Opioid bağımlılığının yol açtığı aşırı dozda uyuşturucu, şu anda Amerika Birleşik Devletleri'nde kaza sonucu ölümlerin önde gelen nedenidir."
        </item>
        <item>
            "Madde bağımlılığın beynimize etki mekanizmasını anlatan eğitici bir animasyon"
        </item>
        <item>
            "TBM Yeşilay tarafından geliştirilen teknoloji, tütün, alkol ve madde bağımlılıkları ile sağlıklı yaşam modüllerinden oluşan başta çocuklar ve gençler olmak üzere toplumun tamamını bu konularda bilgilendirmeyi ve farkındalıklarını arttırmayı amaçlayan bir birincil önleme programıdır."
        </item>
        <item>
            "Uyarıcı ve uyuşturucu maddelerin tüketimi ve zararları konusunu, Üsküdar Üniversitesi NPİSTANBUL Beyin Hastanesi'nden Doç. Dr. Onur Noyan anlattı."
        </item>
        <item>"Bağımlılık hakkında etkili ve bilgilendirici bir animasyon"</item>
        <item>"Bağımlılığın nasıl geliştiğini açıklayan, kısa ve öz bir animasyon film."</item>
        <item>"Bağımlılık beyni fiziksel olarak değiştiren bir hastalıktır - tıpkı diğer kronik hastalıklar gibi tedavi ve sürekli destek gerektiren kronik bir hastalıktır."</item>
        <item>"Uzm. Psk. Gürler Güz, ÜLKE TV'de yayınlanan Şaban Özdemir'in sunduğu BİLİMDEN SAĞLIĞA programının konuğu oldu. Programda "Madde bağımlılığı ve tedavisi" konusu üzerine değerlendirmelerde bulundu."</item>
        <item>"Odaklanma sorununa neden olan dikkat eksikliği ve hiperaktivite bozukluğunun tedavisinde kullanılan ilaçlar ise madde bağımlılığı tehlikesi yaratması nedeniyle gündemde. "</item>
        <item>"Hastanemizin Bağımlılık Merkezi Direktörü Prof. Dr. Kültegin Ögel, TGRT Haber’de "Madde Bağımlılarının Aileleri Ne Yapmalı?" üzerine açıklamalarda bulundu"</item>
        <item>"Milli Eğitim Bakanlığı başta olmak üzere geliştirilen kamu, STK, özel sektör işbirlikleri ile Türkiye Bağimlılıkla Mücadele Eğitim Programı (TBM) her yıl yaklaşık 10 milyon öğrenciye 3 milyon da yetişkine ulaşmaktadır."</item>
        <item>"Madde kullanımını tek başına bırakmak çok zordur ve hatta tehlikeli olabilir. Mevcut yardım türlerini anlayın."</item>
        <item>"Bağımlılık yapan ilaçların vücudunuzu nasıl etkilediğine ve madde bağımlılığının tedavisinin neden bu kadar zor olabileceğine dair bilime bir göz atın."</item>
    </string-array>
</resources>